作為長期抑鬱病患者，想講啲野比所有想死既人聽

起我底就見到，我就係一個前幾日自殺失敗既人，
岩岩出院然後依家食藥食到成個人呆曬
見到又有烈士出現，愈來愈多人情緒受困

大家既無力感，我好明白，好似努力做咩都冇回報
又會覺得自己好廢好冇用，明明咁多人支持都撐唔到落去
然後愈諗就會愈唔開心，會不斷問自己點解企唔返起身

每一次我有自殺念頭前，都會進入依個「惡性循環」
愈係深究自己點解會咁，愈對自己產生厭惡，就會慢慢步入絕望。

但今次出左院同以往唔同既係，我有好強烈既感覺：
「我唔想再係咁」
唔想再一面喊住又笑住咁自殘
唔想再冇曬表情絕望咁上天台
更加唔想比人送去醫院然後比人綁住個身冇曬自由

我唔想再係咁。

所以就算好辛苦，食藥食到變on9，晚晚都好難過，一孤獨一人就好易喊⋯⋯
每次訓醒我都要提自己「我要生存，我唔想死！」

我唔想死！
我要改變！
我唔可以再係咁！

我知道大家一定好辛苦，好自責，好討厭自己
但我想講，你地已經好努力！好叻！
你地仲見到依個po，就代表，你地係堅持緊！努力緊！身邊既人唔理解，唔緊要，但我睇得出你地既掙扎！
冇人會怪你地嫁，冇人會鬧你地嫁
大家都唔想再失去任何一個同路人
就算依個諗法係自私，但我都唔想你地走！

深呼吸，放低電話
食自己中意食既野，冇胃口都要迫自己食，
或者做下其他野，運動又好，打機又好
又或者學下人祈禱，當同個外星人吹下水

我果個po有巴打勸我暫時唔好睇連登，比自己抖一抖
我聽左佢講，迫自己唔睇，係有啲作用
但大家唔好覺得咁樣係逃避，休息係為左走更遠既路，
人冇事先做到世界冠軍
（雖然依家都係忍唔住開返黎睇）

相信自己總會走得出黎
總會有曙光既一日
加油

推！

take care YNWA

加油

失去世界既我多謝你呢個po

互相支持！

有咩可以令自己改變得更好

佢都未死 我地點解要死！

踏出改變既第一步，即使係好微小既改變，e.g.肯去下街，你已經變得比尋日既你好，加油巴打，堅持落去

如果你係受情緒病困擾
建議唔好執著要令自己「更好」
因為你咁樣會好大壓力，同埋一有挫折就好難頂
比起更好，你可以諗下，點樣令自己開心
自己中意做啲咩，做過啲咩滿足既事
人心情愉快，自然做咩都順手

by 曾經執著「完美」而壓力過大既人

加油樓主 我地係度！

多謝你呢個post...

加油樓主💪🏿我地一個都不能少

大力推！

抑鬱症+1
共勉之

推，樓主同大家都加油

呢樣真

大家要生存啊

集合時間同地點

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 VER 2 —

加油！樓主！我哋與你常在！

睇完好感動 多謝你

樓主加油，大家都加油
講得好岩，如果長期接收負面資訊覺得好辛苦，真係要比自己抖做下其他他輕鬆野

唔好死，要同個政權鬥長命
要見証呢個垃圾政府點節墜
今日香港人被迫受嘅，
他朝要迫害我哋嘅佢哋還十倍！

巴打加油💪🏻

要一齊睇條仆街點死

樓主你好勇敢！！！！！

再推

Stand by you

推

一個都不能少

樓主加油

多謝你

71見！

推到比全香港見到！

樓主點先知有冇抑鬱症，我都好似有病徵

網上有得做測試

不過最好去睇醫生 佢地先最清楚

推，加油

開始feel到自己唔係好托
容易諗埋一邊 想自閉 唔想搵其他人
驚麻煩到人
小動作做多左，停唔到什至係失控
壓力一直有升無減
集中力變差
唔知點解冇啦啦喊

不過我個case比較嚴重 係已經失控先比人拉左去睇醫生
我相信愈早正視會愈快康復

唔好沉迷起自己既負面世界

岩呀 人 無事先做到世界冠軍 繼續努力！

同班仆街鬥長命呀

飲多啲水
定時食嘢
好好休息

個政府對我地已經夠仆街了
我地一定要照顧好自己
再互相照住大家

我都有抑鬱 但同你講
最近自己轉左心態
開心左好多

多謝大家

相信我 會過的

巴打加油

Push
Take care
多謝你

多謝分享，大家建立互信關係，人同人之間建立bonding，避免孤單，可以獨處，但唔好令獨處成為唯一選擇

唔好喺抗爭時期立咁多烈士名目，無益有害，大家共同進退，一齊努力

烈士係贏咗先有得追封

岩

多謝你，多謝你，加油

教大學生會為盧同學舉行悼念儀式

巴打加油！記住你只係想死，只係呢一刻好難過！唔想見人唔好迫自己一定要做d嘢，應承我以自己情緒狀況為先

我要生存

加油樓主

pushh

大力到推！

只從今日睇完單新聞就一路都好唔開心，好嬲
一路係到諗 我可以做啲咩
我可以點幫手
呢一刻我依加仲係到好開心睇show係咪真係做得岩
我都唔知點講，我諗左好耐
到睇完場Show，一路個心都好撚痛好撚灰
好似抽離唔到咁
只從612自己企係前線之後
中晒又食晒所有嘢
開始諗唔通諗唔透
我到底可以點做
好撚現實嘅係 我要番工，我唔可以因爲自己比晒所有屎我自己嘅同事食
我到底可以點做

加油。年輕人最起碼比政府嬴了歲月。
你地仲有好長嘅歲月見證呢個同下個時代。
放棄昨日，集中今日，還有明日。

互相扶持呀～加油💪

加油呀永遠支持你地

正能量push

push

推
加油

曾經有過抑鬱，近呢一兩年好咗好多
但69之後開始好似返返去以前有抑鬱嗰時咁好辛苦、成日都好焦慮不安
但deep inside我知道自己可以撐落去同一定要撐落去
希望大家可以一齊加油，一齊並肩作戰！

最近心情都好壓抑
諗緊係咪得自己一個咁depressed
仲一度好自責
依家見到有咁多同路人
覺得自己並唔係孤單

多謝你
Btw近期社會氣氛真係好容易會trigger到我地
大家都要加油

樓主你好叻
不過樓主你都要好好照顧自己
呢排大家都攰
有咩嘅我哋大家一齊傾下
要記住連登愛你

唔想再見到呢個柒婆

加油啊

其實我開心懷疑自己有少少焦慮症
但比起其他人又好似好少事咁
已經開始控制唔到自己表情
成日好似好驚咁，影響社交
我唔清楚自己睇唔睇醫生好，都唔知點進手

Push

Add oil

加油！

加油雖然你抑鬱 但我見到你仲有正能量

香港人好叻 你都好叻 我地一齊加油呀

絲打，深一深呼吸
冇人會知道下一刻會發生咩事，你買飛睇show果一日，都冇諗過依家會發生咁多事
而且你都係個有責任感既人，你唔想比咁多麻煩同事
其實你係冇錯嫁

就算發生咩事，舞都係照跳，馬都係照跑

就算係果日出唔到黎，唔好覺得自己冇用，你仲有好多野可以做嫁
例如幫手文宣、share比更多人睇、扔信，聯署
諗方法點令身邊既人留意依家香港既狀況

你可以做既就係
要開心既時候，就好好享受開心果一刻
要休息既時候，就比自己hea下放鬆下
要抗爭既時候，就盡力去抗！

可以走得返出黎已經好叻！
大家一齊加油！

如果開始feel到自己唔對路
你可以試下搵身邊既人傾下先
如果冇傾既對象，我諗依度咁多位都唔介意睇你呻
然之後試下擺個焦點起其他位到
例如你一諗起啊A你就會好緊張好驚既
你咪諗下啊BCDEF咁
我以前做法係隨身帶盒糖，一feel到開始發作，就即刻食返粒
一定要係一開始發作就要即刻採取行動 唔好比自己起果個狀態停留太耐
會抽離唔到

至於睇唔睇醫生，
其實睇醫生係有好有壞
醫生會開藥比你，或者聆聽你既問題，慢慢治療個病
但有啲人反而會因為咁而增加壓力
諗埋一邊 就會厭惡自己「點解我要睇醫生」「點解我要食埋啲咁既藥」

你試下我上面講既方法，定期提自己要放鬆下
如果都係唔得，到時先再衡量洗唔洗睇醫生咁啦

支持巴打 試下搵多啲朋友傾吓計 或者上連登搵我地都得架
記住唔開心就喊出嚟 唔好收埋自己

利申唔係好識安慰人

多謝

push 加油
利申：長期抑鬱病患者

一齊加油

我好明白！多謝你鼓勵！

push,我地在你身邊

推俾全世界睇

多謝你既分享！
推！

同樣都係抑鬱症既推

就算日日有食藥都係勉強令自己生存
對人永遠覺得壓力大,但好死唔死自己係大學生又加上份part time係服務業
俾屋企人揼過哂藥所以家下全部藥費靠自己,真係
無時無刻都好想跳落去,就算回你post我都係會有個衝動想跳

唉

愛你

大家可唔可以幫手分享依個po
今日又多一位烈士...
雖然唔知我既正能量起唔起到作用
但我真係好唔想再有人走

希望大家可以幫手share！

巴打你睇私家定政府
如果真係貴就轉政府啦

[求上熱門] 覺得無希望，想自殺點算好？

大家加油呀

由69開始到今日都好灰，好驚好唔知以後會變成點
最驚既係已經明知道會打唔過做咩都冇用既果種絕望感
一邊知道唔可以咁樣諗會拖累士氣，但一邊就愈黎愈驚
望住大家都話有得走就好走，PLAN定曬後路，
諗到可能最後只係得番我一個窮撚留響香港等班大陸狗入侵，
ON99睇住香港死，做咩都冇用，想走都走唔到

我知自己唔可以咁諗但真係好驚，覺得自己好冇用

我明，因為我依家都好頹，見住班死廢老好似文革咁批鬥啲年青人
有佢講冇你講
新聞唔報
警察唔拉
完全唔知點算，完全冇公義既社會

就算係咁...
就算係咁...
都唔可以死...唔可以放棄
要生存
佢地愈想我地仆街死，我地就要愈頑強

推

祝福樓主可以心靈平靜

一齊加油
利申：長期抑鬱患者

「你地仲見到依個po，就代表，你地係堅持緊！努力緊！身邊既人唔理解，唔緊要，但我睇得出你地既掙扎！」
睇到呢段忍唔住爆喊 終於感覺有人明白我每呼呼一口氣都需要好多勇氣 多謝你

好辛苦 啱啱頂唔順已經去左食鎮靜劑 但係仲好辛苦

我岩岩都有食
應該話日日都要食3粒
鎮靜劑的確係會令人冷靜、呆滯
但佢係唔能夠消除人既負面思想嫁！
例如你失控發脾氣，可能會令到你可以冷靜返
但如果你好唔開心好辛苦，食完都仲會係keep住嫁

你依家最好就係擺低電話 起屋企散下步 睇下出面風景
又或者飲啖野 沖杯朱古力 然後訓教

放心 我好明你既感覺 stand by you

我宜家淨係一直喊一直喊

世界最困難唔係做任何野
而係堅持生存落去
keep住依份勇氣！！

食都要一段時間先有效
如果想平復個人可以YouTube search靜觀練習 跟住做

大家一齊頂住
萬大事上黎同我地一齊傾！
比啲空間自己休息！
We are all together

你食左藥應該會易訓啲
試下迫自己訓 呼一啖大氣 然後比個腦放空下
色即是空 空即是色
就好似柯左舊好大既屎好𣈱通既感覺
訓醒就會好好多！

如果想自殺既朋友 想自殺 建議綁住炸彈 攬住777一齊死

因為你地既死 對政府無影響 又會影響到其他有自殺傾向既人想自殺

只有咁死先有意義

有咩想講即管講 大家陪住你

好辛苦 冇勇氣再面對所有野 但又唔夠膽去死

去YouTube search靜觀 跟住做個人會平復啲㗎

大把人起到 要幫手開聲 記住希望係自己俾自己嘅 你啲負面思想係個病搞成咁 你個人本身唔係咁

好多時候我地會對未來產生恐懼，特別係即將發生既野
不安 焦慮 緊張 恐懼
放心 我對住好多野都係咁，所以我明
但好多時依啲只係自己拖加比自己既壓力
件事其實可能冇你想像中咁差
到到真係要應對既時候，反而覺得「其實都係咁姐 冇咩野啊」
所以絲打你真係要放鬆下 攤起張床 鳩叫下又好 拉下筋又好

你好正
好正能量，好warm

心痛

衝

做自己鐘意既野

加油

香港加油

做死士都唔要自殺

有抑鬱之後一直都唔識點鍾意人

同樣
已經覺得自己好難好似一般人咁拍拖

開始攰

巴打加油！

出嚟煲底

香港加油！

Agger! 鬥長命啦仆街

有時會想直接講我鍾意佢，唔想再flirt

樓主加油呀 攬一下

撐左一日 食飯 大家加油

細細力推 攰

繼續努力

推到死為止

我前幾日呑左20粒藥 比人發現送左入院 困左幾日冇哂自由 當時都同自己講 振作呀唔想再入翻去 但出左黎之後每日都自己一個過又覺得好抑鬱好想死

唔緊要 我經歷過你完全一樣既野
但自己一個真係好辛苦
其實我到依家都仲係會不定時發作
特別係自己一個既時候

但我一開手機 一開連登
見到好多人因為依個po而加我油，甚至係多謝我
可以開解到一樣有情緒病既人
我就覺得自己未咁快死得 就算要死 都想盡力幫到更多人
好似一個生存既目標咁

絲打會唔會有好好既朋友咁啊

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

洗胃過程應該仲辛苦？屋企人/身邊人知道咗有咩反應？

Take care bro

屋企人唔知 住外國 自己一個

我都以前短期抑鬱過，覺得講乜都冇人明
於是就費事講，愈唔講就愈摺
上IG，FB見到其他人生活得好好就覺得自己係垃圾
又唔想俾太熟既朋友知太多，好驚人地點睇自己

後尾有睇輔導都有用
真正改變竟然係有一個唔熟的朋友
帶我去食好西，我地其實都冇真係傾乜野好深入既野
但我感覺到係呢個人面前，佢唔會點樣睇我
但我感覺到自己原來可以好似正常人生活

如果你呢一刻都好自責，好想死
試下講出黎，就算係唔熟既朋友，就算係連登上巴打都可以
出去食餐好，唔好低估食物的力量
甚至係試下訓一覺好，好好地，放低電話休息
希望大家都可以好好地生活

唉 多謝你 我盡量迫自己去曬下太陽 放鬆下

我既好朋友都唔係身邊 獨自一個流亡海外

同意，幫到自己既可能只係一個陌生人或者路過既人，但佢就係咁岩救到你一命

試下海外識下人？

未嫁不過想用盡自己既能力去幫得一個得一個

講得好好，特別係呢句: 建議唔好執著要令自己「更好」
人冇完美，但要接受自己不完美從來唔係一件容易的事。
生活在呢個亂世，每日資訊的疲勞轟炸，累，係理所當然的事。
或許你累，就好好睡一覺，或許你唔開心，就好好哭一場，或許你緊張，就好好HEA一回。
不要說民主，就連人生的路從來也不易走，所以，別再怪責自己，羅馬非一日建成，但都要有命先目睹羅馬建成的一天。
睇完呢個POST，好好休息一下，暫時停一停連登及對新聞的接收，讓自己回復元氣。

我要你的支持，所以你很重要

係囉，不如試下，你係邊個國家啊？

完全認同
想開解比更多巴絲 比佢地知佢地已經好努力

隔住呢個mon想比個擁抱大家
我地首先要照顧好自己
先可以理更多野
攰就休息下 唔開心就搵人傾下
唔好怪責自己
你地已經付出左好多
好多謝你地
關關難過關關過
你地唔係孤單的 頂住

大家加油 一齊撐落去 一個都不能少